% Início do preâmbulo
\documentclass[a4paper,8pt]{extarticle}

% \usepackage diversos
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[brazilian]{babel}
\usepackage[table]{xcolor}
\usepackage{tabularx}
\usepackage[top=10mm,left=5mm,right=5mm,bottom=10mm,landscape,a4paper]{geometry}
\usepackage{array}
\usepackage{multicol}
\usepackage{fontspec}
\usepackage{setspace}
\usepackage{graphicx}
\usepackage[clearempty,pagestyles]{titlesec}
\usepackage{float}
\usepackage{wrapfig}
\usepackage{enumitem}
\usepackage{pifont}
\usepackage{indentfirst}
\usepackage{caption}
\usepackage{framed}
\PassOptionsToPackage{hyphens}{url}\usepackage{hyperref}
\usepackage{xurl}
\usepackage{mwe}
\usepackage{wallpaper}

% \setlength diversos
\setlength{\columnsep}{10mm}
\setlength{\columnseprule}{1pt}
\setlength{\parindent}{0cm}
\setlength{\parskip}{0em}
\setlength{\itemsep}{0em}
\setlength{\leftmargini}{0em}
\setlength{\leftmargini}{1em}
\setlength{\leftmargini}{2em}
\setlength{\leftmargini}{3em}
\setlist{nosep}

% \setcounters diversos
\setcounter{secnumdepth}{-1}
\setcounter{tocdepth}{3}

% \setfont diversos
\setmainfont{Carlito-Regular.ttf}[BoldFont=Carlito-Bold.ttf,ItalicFont=Carlito-Italic.ttf,BoldItalicFont=Carlito-BoldItalic.ttf]
\setsansfont{Montserrat-Regular.otf}[BoldFont=Montserrat-Bold.otf,ItalicFont=Montserrat-Italic.otf,BoldItalicFont=Montserrat-BoldItalic.otf]
\setmonofont{Fate-Core-Font.ttf}

% definição de cores
\definecolor{FateBlue}{HTML}{356BBD}

% \renewcommands diversos
\renewcommand{\labelitemi}{\color{FateBlue}\ding{228}}
\renewcommand{\labelitemii}{\color{FateBlue}\ding{228}}
\renewcommand{\labelitemiii}{\color{FateBlue}\ding{228}}
\renewcommand{\labelitemiv}{\color{FateBlue}\ding{228}}
\renewcommand{\columnseprulecolor}{\color{FateBlue}}
\renewcommand{\arraystretch}{1.2}

%% Definições de fontes dos títulos
\titleformat{\chapter}{\normalfont\huge\bfseries\color{FateBlue}}{\chaptertitlename{} \thechapter{}}{1ex}{}
\titleformat{\section}{\normalfont\Large\bfseries\color{FateBlue}\itshape}{\thesection{}.}{1ex}{}[{\color{FateBlue}\titlerule[0.8pt]}]
\titleformat{\subsection}{\normalfont\large\bfseries\color{FateBlue}}{\thesubsection{}.}{1ex}{}[{\color{FateBlue}\titlerule[0.4pt]}]
\titleformat{\subsubsection}{\normalfont\normalsize\bfseries\color{FateBlue}}{\thesubsubsection{}.}{1ex}{}[{\color{FateBlue}\titlerule[0.3pt]}]
\titleformat{\paragraph}{\normalfont\normalsize\bfseries\itshape\color{FateBlue}}{\theparagraph{}.}{1ex}{}[{\color{FateBlue}\titlerule[0.3pt]}]

% Definições para o \hyperref
\hypersetup{linktoc=all,colorlinks=true,urlcolor=FateBlue,linkcolor=FateBlue}
\urlstyle{same}

% Fim do preâmbulo
\begin{document}
\pagestyle{empty}
\pagenumbering{gobble}
\URCornerWallPaper{0.15}{imagens-000.png}
\ULCornerWallPaper{0.15}{facebook-horizontal.png}
\begin{center}
    
    \vspace{-2em}

    {\Huge{\bfseries\scshape\sffamily\color{FateBlue} Guia de Referência para Fate}}

    \vspace{1ex}

    Texto por {\bfseries\scshape\sffamily{\color{FateBlue}Fábio \emph{Mr. Mickey} Emílio Costa}} e diagramação por {\bfseries\scshape\sffamily{\color{FateBlue}{Lu \emph{Cicerone} Cavalheiro}}}

\end{center}

\vfill{}

\begin{multicols}{3}

\section*{\centering\color{FateBlue}Aspectos}

\begin{itemize}
    \item Frase ou Palavra que descreve algo
    \item Pode ser \textbf{\color{FateBlue}Invocada} (Usada de maneira favorável) ou \textbf{\color{FateBlue}Forçada} (usada de maneira desfavorável)
    \begin{itemize}
        \item \textbf{\color{FateBlue}Invocações} custam \textbf{\color{FateBlue}Pontos de Destino}, \textbf{\color{FateBlue}Forçadas} fornecem \textbf{\color{FateBlue}Pontos de Destino}
    \end{itemize}
    \item \textbf{\color{FateBlue}Invocar}:
    \begin{itemize}
        \item +2 a um teste ou rolar novamente
        \item Declarar um detalhe narrativo favorável ao personagem
    \end{itemize}
    \item \textbf{\color{FateBlue}Forçar}:
    \begin{itemize}
        \item Cria uma complicação para o Personagem
        \item Pode ser \textbf{\color{FateBlue}Negada}, e então o jogador paga 1 \textbf{\color{FateBlue}Ponto de Destino}
    \end{itemize}
\item \textbf{\color{FateBlue}Todo Aspecto é uma verdade em cena\ldots}
    \begin{itemize}
        \item  \textbf{\color{FateBlue}\ldots{}Até deixar de ser}
    \end{itemize}
    \item \textbf{\color{FateBlue}Tipos de Aspectos}:
    \begin{itemize}
        \item \textbf{\color{FateBlue}Personagem}, \textbf{\color{FateBlue}Cenário}, \textbf{\color{FateBlue}Situação}\ldots{}
        \item \textbf{\color{FateBlue}Impulso}: Aspecto que dura muito pouco tempo, representa uma vantagem temporária
    \end{itemize}
\end{itemize}

\section*{\centering\color{FateBlue}Rolamentos}

\begin{itemize}
    \item Dados Fate: \texttt{\color{FateBlue}+}, \texttt{\color{FateBlue}0} e \texttt{\color{FateBlue}-}
    \item Cada \texttt{\color{FateBlue}+} soma 1 ao valor de uma Perícia/Abordagem, cada \texttt{\color{FateBlue}-} reduz em um o valor de uma Perícia/Abordagem, \texttt{\color{FateBlue}0} não mudam o valor
    \item Pode-se somar à perícia e dados bônus por Invocações de Aspectos e por Façanhas
\end{itemize}

\section*{\centering\color{FateBlue}Pontos de Destino}

\begin{itemize}
    \item São usados para Ativar Aspectos (mediante uma justificativa Narrativa)
    \begin{itemize}
        \item São usados ao \textbf{\color{FateBlue}Invocar Aspectos}
        \item São recuperados ao ter seus \textbf{\color{FateBlue}Aspectos Forçados}
        \item Seu valor inicial é representado pela \textbf{\color{FateBlue}Recarga}
    \end{itemize}
\end{itemize}

\section*{\centering\color{FateBlue}Ações e Resoluções}

\begin{itemize}
    \item \textbf{\color{FateBlue}Quatro Ações}:
    \begin{itemize}
        \item \texttt{\color{FateBlue}O} \textbf{\color{FateBlue}Superar Obstáculo}: lidar com desafios impostos pela narrativa por meio das suas Perícias/Abordagens
        \item \texttt{\color{FateBlue}C} \textbf{\color{FateBlue}Criar Vantagem}: Usar sua perícia/abordagem para preparar alguma coisa que lhe ajudará mais tarde (na forma de um Aspecto)
        \item \texttt{\color{FateBlue}A} \textbf{\color{FateBlue}Ataque}: Provocar prejuízo de qualquer ordem a outro personagem
        \item \texttt{\color{FateBlue}D} \textbf{\color{FateBlue}Defesa}: Defender-se do resultado das ações anteriores, reação
    \end{itemize}
    \item \textbf{\color{FateBlue}Quatro Resoluções}:
    \begin{itemize}
        \item \textbf{\color{FateBlue}Falha}: O teste é pior que à dificuldade. Você não alcançou seu objetivo, ou teve que fazer uma escolha ruim para o conseguir
        \item \textbf{\color{FateBlue}Empate}: O teste é igual à dificuldade. Você quase chegou lá. Conseguiu parte do que desejava ou teve alguma complicação
        \item \textbf{\color{FateBlue}Sucesso}: O teste é melhor que a dificuldade. Você conseguiu o que queria sem nenhum problema
        \item \textbf{\color{FateBlue}Sucesso com Estilo}: O teste é melhor que a dificuldade em três ou mais. Você foi tão bem que conseguiu alguma vantagem adicional (em geral por meio de um Impulso)
    \end{itemize}
\end{itemize}

\section*{\centering\color{FateBlue}Estresse e Consequências}

\begin{itemize}
    \item \textbf{\color{FateBlue}Estresse a ser absorvido em caso de um Ataque bem sucedido}:
    \begin{itemize}
        \item \textbf{\color{FateBlue}Tensão}: valor do teste de Ataque – valor do teste de Defesa
    \end{itemize}
    \item \textbf{\color{FateBlue}Estresse}:
    \begin{itemize}
        \item Forma de “escudo narrativo” que representa o desgaste leve do personagem
        \item Escolha uma e apenas uma Caixa e não marcada, marque-a reduza o Estresse equivalente ao valor
    \end{itemize}
    \item \textbf{\color{FateBlue}Consequências}:
    \begin{itemize}
        \item Aspectos que representam o dano mais real, que vai minando as capacidades do personagem
        \item  Escolha uma caixa vazia, nomeie um Aspecto que represente o prejuízo sofrido e reduza o Estresse por aquele valor
    \end{itemize}
    \item \textbf{\color{FateBlue}Derrota e Concessão}:
    \begin{itemize}
        \item Se o personagem não puder ou quiser absorver todo o Estresse de um Ataque, ele é Derrotado e seu destino está na mão do vencedor
        \item Se ele desejar, ele pode (antes de o atacante rolar os dados de ataque) Conceder e escapar do pior
    \end{itemize}
    \item \textbf{\color{FateBlue}Recuperação}:
    \begin{itemize}
        \item Estresse é recuperado ao final de um conflito, Consequências duram mais tempo
    \end{itemize}
\end{itemize}

\section*{\centering\color{FateBlue}Ações Complexas}

\begin{itemize}
    \item \textbf{\color{FateBlue}Desafios}:
    \begin{itemize}
        \item Sucessão de ações de Superar visando uma ação mais complexa
        \item Falhas podem não impedir seu objetivo, mas adicionar complicadores sérios
    \end{itemize}
    \item \textbf{\color{FateBlue}Disputas}:
    \begin{itemize}
        \item Duas ou mais partes desejam uma coisa que apenas uma pode ter, mas não estão visando se prejudicar em geral
        \item Altercações onde ambos os lados rolam ações de Superar uma contra a outra
        \item O melhor lado ganha 1 \textbf{\color{FateBlue}Vitória} (Duas em caso de \textbf{\color{FateBlue}Sucesso com Estilo})
        \item Vence o lado que conseguir 3 \textbf{\color{FateBlue}Vitórias} primeiro
    \end{itemize}
    \item \textbf{\color{FateBlue}Conflito}:
    \begin{itemize}
        \item Ambos os lados desejam REALMENTE prejudicar-se mutuamente
        \item Decida quem é o primeiro a agir e cada personagem pode agir uma vez
        \item Defesa é REATIVA, portanto pode ser usada quantas vezes desejado
        \item Defesa Total é uma ação ativa, e soma +2 em todas as defesas naquela rodada
    \end{itemize}
\end{itemize}

\section*{\centering\color{FateBlue}Extras e Fractal do Fate}

\begin{itemize}
    \item \textbf{\color{FateBlue}Extras}:
    \begin{itemize}
        \item Coisas especiais que não podem ser resolvidas apenas com Aspectos, Perícias/Abordagens, Façanhas, Estresse e Consequências
        \item Magia, Cibernéticos, Escala Social, etc\ldots{}
    \end{itemize}
    \item \textbf{\color{FateBlue}Fractal do Fate (ou Regra de Bronze)}:
    \begin{itemize}
        \item Qualquer coisa \textbf{\color{FateBlue}complexa e relevante o bastante} para o cenário \textbf{\color{FateBlue}pode receber} Aspectos, Perícias/Abordagens, Façanhas, Estresse/Consequências e Extras, \textbf{\color{FateBlue}sendo tratado como um personagem}
    \end{itemize}
\end{itemize}


\section*{\centering\color{FateBlue}Abordagens Padrão do Fate}

\begin{center}
    \begin{tabularx}{\linewidth}{ | >{\bfseries\color{FateBlue}\arraybackslash}c | X | }
        \hline
        Ágil & Velocidade de Ação, tanto física quanto mental \\ 
        \hline
        Cuidadoso & Ser cauteloso ao agir, procurar tomar decisões mais sensatas \\ 
        \hline
        Esperto & Usar conhecimento de como agir a seu favor \\ 
        \hline
        Estiloso & Realizar ações espalhafatosas e chamativas \\ 
        \hline
        Poderoso & Agir de maneira enérgica e dura, seja física ou mentalmente \\ 
        \hline
        Sorrateiro & Aproveitar falhas do alvo, sejam físicas quanto mentais \\ 
        \hline
    \end{tabularx}
\end{center}

\section*{\centering\color{FateBlue}Perícias Padrão do Fate}

\begin{center}
    \begin{tabularx}{\linewidth}{ | >{\centering\arraybackslash}X | >{\centering\arraybackslash}X | >{\centering\arraybackslash}X | }
        \hline
        Atirar & Atletismo & Comunicação \\
        \hline
        Condução & Conhecimentos & Contatos \\
        \hline
        Empatia & Enganar & Furtividade \\
        \hline
        Investigar & Lutar & Ofícios \\
        \hline
        Percepção & Provocar & Recursos \\
        \hline
        Roubo & Vigor & Vontade \\
        \hline
        \multicolumn{3}{ |c | }{Saberes {\small{}(Presente somente no \textbf{\color{FateBlue}Fate Condensado})}} \\
        \hline
    \end{tabularx}
\end{center}

\section*{\centering\color{FateBlue}Créditos}

Fate™ is a trademark of Evil Hat Productions, LLC. The Powered by Fate logo is © Evil Hat Productions, LLC and is used with permission.

The Fate Core font is © Evil Hat Productions, LLC and is used with permission. The Four Actions icons were designed by Jeremy Keller.

Texto por Fábio \textit{Mr. Mickey} Costa e diagramação por Lu \textit{Cicerone} Cavalheiro.

Material licenciado sob licença Creative Commons CC-BY 4.0 Internacional – \url{https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.pt\_BR}.

\end{multicols}
\end{document}
